{
    "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "8-salah-satu-bentuk-keberagaman-yg-ada-dalam-masyarakat-indonesi-109",
            "question": "8. Salah satu bentuk keberagaman yg ada dalam masyarakat Indonesia adalah keberagaman antar golongan    Perbedaan golongn-golongan dalam masyarakat Indonesia disebabkan oleh beberapa hal berikut ini kecuali\r\nA. Pendidikan\r\nB. Suku bangsa\r\nC. Kedudukan atau jabatan\r\nD. Organisasi kemasyarakatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.kedudukan atau jabatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-pulau-ditempati-oleh-berbagai-suku-bangsa-mereka-hidup-ruk-607",
            "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-lirik-yang-sama-dari-stanzabait-1-2-dan-3-dari-indone-716",
            "question": "Tuliskan lirik yang sama dari stanza/bait 1, 2, dan 3 dari Indonesia Raya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merdeka merdeka indonesia negara ku</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terima kasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-tugas-istimewa-mpr-adalah-279",
            "question": "Yang dimaksud dengan tugas istimewa MPR adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sidang yang diselenggarakan Majelis Permusyawaratan Rakyat Indonesia atas permintaan Dewan Perwakilan Rakyat atau Sidang Tahunan Majelis untuk meminta dan menilai pertanggungjawaban Presiden atas pelaksaan putusan Majelis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-sikap-mandiri-di-lingkungan-madrasah-962",
            "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-gotong-royong-dalam-masyarakat-dapat-diterapkan-antara-lain-433",
            "question": "Sikap gotong royong dalam masyarakat dapat diterapkan antara lain melalui kegiatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membersih kan lingkungan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika slah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembersihan desa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah y dik :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perluasan-pendidikan-dan-munculnya-kaum-intelektual-muda-391",
            "question": "Jelaskan perluasan pendidikan dan munculnya kaum intelektual muda    tolong di bantu kaka.. sekian terima gaji:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semua indonesia harus berpendidikan agar lebih maju maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}